[年經][理性討論]一人一個Canon/Nikon優缺點

大家講下canon同nikon嘅分別
幫下小弟新手們做選擇

盲目入咗坑個d唔計
當然講其他牌子都可以

利伸用緊D5500
諗緊轉唔轉會

兩邊都用過，唔鐘意 low pass filter
最後返去Nikon

轉會徙錢，不如買鏡/上FF

canon影人靚d nikon影景靚d(好似係)

Nikon
dr高啲
鏡少啲（1635 2.8 2470 f4）
又貴啲（70200 f4 10k canon 8k)
而且mic同mit
利申未用過canon 依家轉左富士

Nikon會比人搶左個Topic

講錯
Nikon會被啲野搶左個Topic